%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DOCUMENT FORMATTING
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel} % deutsche Silbentrennung
\usepackage[utf8]{inputenc} % wegen deutschen Umlauten
\usepackage[margin=2cm]{geometry} % Weißer Rand der Seiten auf 2cm setzen
\usepackage{setspace} % Zeilenabstand im Titel anpassen


%% DOCUMENT / SECTION FORMATTING
\usepackage{titlesec}
\usepackage{chngcntr}
\titleformat{\section} {\normalfont\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titlespacing*{\section} {0pt}{1.5cm}{1.3ex plus .2ex}

\renewcommand\thesubsection{\S\ \arabic{subsection}}
\titleformat{\subsection} {\normalfont\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
\counterwithout*{subsection}{section}

%% DOCUMENT / PAGE NUMBERING
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhead{}
\pagestyle{fancy} 
\cfoot{Seite \thepage\ von \pageref{LastPage}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% TABLE OF CONTENTS FORMATTING
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cftsecfont}{\bfseries}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% INDEX FORMATTING (STICHWORTVERZEICHNIS)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{makeidx} % für Stichwortverzeichnis

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% GRAPHIX PACKAGES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% GERMAN QUOTATION MARKS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{xspace}

\let\oldquote'
\newif\ifquoteopen
\catcode`\'=\active
\makeatletter
% we have to redefine \pr@m@s to use an active '
\def\pr@m@s{%
  \ifx'\@let@token
    \expandafter\pr@@@s
  \else
    \ifx^\@let@token
      \expandafter\expandafter\expandafter\pr@@@t
    \else
      \egroup
    \fi
  \fi}
\protected\def'{%
  \ifmmode
    \expandafter\active@math@prime
  \else
    \expandafter\active@text@prime
  \fi}
\def\active@text@prime{%
   \@ifnextchar'{%
     \ifquoteopen
       \global\quoteopenfalse\grqq\expandafter\@gobble
     \else
       \global\quoteopentrue\glqq\expandafter\@gobble
     \fi
   }{%
     \ifquoteopen
       \global\quoteopenfalse\grq\xspace
     \else
       \global\quoteopentrue\glq
     \fi
   }%
}
\makeatother
